<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
    xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
    version="2.0">
    <channel>
        <title>Блог</title>
        <link>https://aevrika.ru/</link>
        <description>Новости, тренды из мира интернета</description>
        <language>ru</language>
        <item turbo="true">
            <link>https://aevrika.ru/blog/reklama-v-socialnyh-setyah-uzhe-pora/</link>
            <author>Сухова Екатерина</author>
            <category>Статьи</category>
            <pubDate>Fri, 19 May 2017 12:59:01 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
              <header>
                <h1>Реклама в социальных сетях — уже пора!</h1>
                <h2>Почему социальные сети уже давно не про котиков и кому точно нужна таргетированная реклама.</h2>
                <figure>
                  <img src="https://aevrika.ru/media/ft/2017/08/87ebc53a973472bd8ca4a9fe606c8185.png__2000x2000_q85_purple_background_subsampling-2.jpg">
                </figure>
              </header>

              <p>Удивительно, но многие компании до сих пор не рассматривают маркетинг в социальных сетях всерьез. И если по поводу шуточек и конкурсов еще можно поспорить, то платная таргетированная реклама — это давно must-have, продавай вы хоть косметику, хоть реактивные самолеты.</p>

              <blockquote>Потому что мы все там. Ну серьезно.</blockquote>

              <p>Мы расскажем вам, как это работает, кому подойдет и какие результаты удается получить.</p>

              <h2>Как это работает</h2>
              <p>Не путайте рекламу в социальных сетях с классическим SMM (Social Media Marketing), когда от лица компании публикуется интересный контент, который постепенно (и довольно медленно) позволяет наращивать аудиторию. Это еще не клиенты — только малая часть из них через какое-то время дойдет до покупки.</p>

              <p>Платная реклама в социальных сетях работает так же быстро, как контекстная, но по другому принципу. Это принцип таргетинга (от англ. target — цель): информация из профилей людей позволяет подобрать аудиторию, наиболее близкую к вашим потенциальным покупателям, и нацелить вашу рекламу именно на них.</p>

              <p>По каким критериям можно отобрать аудиторию:</p>

              <ul>
                <li>базовые — пол, возраст, семейный статус,</li>
                <li>местоположение,</li>
                <li>интересы,</li>
                <li>уровень дохода — через прямые или косвенные настройки,</li>
                <li>поведение — технология look alike анализирует, как ведут себя в Интернете ваши покупатели, и ищет похожих пользователей для показа рекламы.</li>
              </ul>

              <figure>
                <img src="https://aevrika.ru/media/f/2017/08/1_nastroika__oz3SWON.png">
                <figcaption>Пример настройки в Facebook. Для этого сегмента в рекламе круиза рассказываем про детский досуг.</figcaption>
              </figure>
              

              <h2>Форматы</h2>
              <p>Основные площадки для таргетированной рекламы — российская сеть myTarget (“Вконтакте”, “Одноклассники” и сервисы Mail.ru) и зарубежная (Facebook + Instagram). Классический рекламный формат для этих площадок — баннеры в боковой ленте.</p>

              <figure>
                <img src="https://aevrika.ru/media/f/2017/08/vk_ZyQEC6b.jpg">
                <figcaption>Баннеры "Вконтакте"</figcaption>
              </figure>
              
              <p>Не так давно социальные сети запустили <i>нативный формат</i> таргетированной рекламы — объявления, которые органично вписываются в ленту новостей. Сначала такое вторжение вызвало волну негатива, но постепенно пользователи привыкли.</p>

              <p>Главное правило — подстроиться под основной контент не только формой, но и содержанием. Фотосток и призывы в духе «налетай-торопись» тут не сработают, придется придумать что-то поинтереснее.</p>

              <figure>
                <img src="https://aevrika.ru/media/f/2017/08/post_fb__utIj9W5.png">
                <figcaption>Пример нативной рекламы в Facebook</figcaption>
              </figure>
              
              <p>Особенность Инстаграма — визуальный формат, где главную роль играет изображение. В 2017-м социальная сеть анонсировала новинку: теперь один пост может содержать целое слайд-шоу.</p>

              <figure>
                <img src="https://aevrika.ru/media/f/2017/08/insta_2__6ua04Hq.png">
                <figcaption>Кольцевая галерея в одном рекламном объявлении — можно визуализировать несколько преимуществ продукта.</figcaption>
              </figure>

              <p>Таргетированной также может быть аудио- и видеореклама в сервисах YouTube, Яндекс.Музыка и др.</p>

              <h2>Что в результате и кому подходит</h2>

              <p>С помощью таргетированной рекламы вы получаете доступ к той аудитории, которая еще не ищет ваш продукт, но потенциально в нем нуждается. В отличие от SEO и контекстной рекламы, где вы работаете с готовым спросом, в социальных сетях вы можете создавать этот спрос.</p>

              <p>Таргетированная реклама с большой вероятностью сработает для:</p>

              <ul>
                <li>нового продукта, еще не известного широкой аудитории (например, наборы продуктов на неделю, появившиеся в прошлом году),</li>
                <li>любых товаров и услуг для широкой аудитории (от одежды и чехлов на телефоны до курсов и путешествий),</li>
                <li>массовых B2B продуктов (программного обеспечения, деловых тренингов и т.д.),</li>
                <li>локальных предложений (отелей, ресторанов, мероприятий).</li>
              </ul>

              <h2>Кейсы</h2>

              <figure>
                <img src="https://aevrika.ru/media/f/2017/08/pak_keis__eqkIrbz.jpg">
                <figcaption>Реклама круизов. Facebook показал цену клика такую же или в 2 раза ниже, чем Директ.</figcaption>
              </figure>

              <figure>
                <img src="https://aevrika.ru/media/f/2017/08/senor_keis_w33mJqG.png">
                <figcaption>Реклама частных пансионов для пожилых. Здесь оцениваем уже стоимость не клика, а обращения: показатель myTarget близок к контекстной рекламе, а вот Facebook оказался вдвое выгоднее.</figcaption>
              </figure>

              <h2>Подводим итоги</h2>
              
              <ol>
                <li>Забудьте стереотип о том, что в социальных сетях обитает только неплатежеспособная молодежь — сегодня без социальных сетей сложно не только дружить и узнавать новости, но и работать.</li>
                <li>Даже если у вас дорогой продукт, реклама в социальных сетях — для вас. Если только вы не работаете на узкий B2B сегмент.</li>
                <li>Кроме захвата новой аудитории, социальные сети могут дать и более низкую стоимость обращения — нужно тестировать.</li>
                <li>Для качественного тестирования потребуется один-два месяца, 20-30 тысяч рублей и грамотный специалист, который владеет всеми тонкостями настройки таргетинга.</li>
                <li>Минус таргетированной рекламы — неизбежное выгорание аудитории, когда она перестает реагировать на одну и ту же рекламу. Поэтому здесь особенно важно регулярно менять стратегии и тестировать новые сегменты аудитории.</li>
              </ol>

              <p><strong>Интересно попробовать? Оставьте заявку в форме ниже или свяжитесь с вашим менеджером.</strong></p>
                
              <button
                formaction="tel:+74959816680"
                data-background-color="black"
                data-color="white"
                data-turbo="false"
                data-primary="true" >Позвонить</button>

            ]]>
            </turbo:content>
            <yandex:related>
                <link
                 url="https://aevrika.ru/blog/rukovodstvo-po-seo-prodvizheniyu-internet-magazina/"
                 img="https://aevrika.ru/media/ft/2019/05/2_200519_1.png__2000x2000_q85_purple_background_subsampling-2.png">Руководство по SEO продвижению интернет-магазина
                </link>
                <link
                 url="https://aevrika.ru/blog/kak-platit-za-seo-prodvizhenie-rezultat-protiv-abonentskoj-platy/"
                 img="https://aevrika.ru/media/ft/2019/05/money_1.jpeg__2000x2000_q85_purple_background_subsampling-2.jpg">Как лучше платить за SEO: оплата за результат против абонентской платы
                </link>
            </yandex:related>
        </item>
    </channel>
</rss>